先有善,還是先有上帝?

上帝對哲學家說:「我是天主,你的上帝,我是所有善的源
頭。為什麼你們這些道德哲學家卻忽視我?」
哲學家對上帝說:「在回答之前,我必須先請教你幾個問題。你命令我們行善,但這些行為是因為你的命令才變成善,還是說,這些行為本身就是善,所以你才命令我們去做?」
「我想,這些行為之所以是善,是因為它們是我的命令?」 上帝說道。
「萬能的天主,這個答案絕對是錯的!如果善之所以是善由你決定,哪天你一不高興,就可能說折磨嬰兒是善。這聽起來很蠢,不是嗎?」
「當然!」上帝回答:「我只是要試探你一下,你的說法我很 滿意。真正的答案應該是另一個?」
「你命令我們行善,是因為這些事本身就是善。這表示善並 非由你決定,所以我們不需理解上帝就能理解善。」
「即便如此,上帝說:「你不得不承認我寫了很多有關善的教科書,而且內容還相當不錯...

依個世界無神

秒

[行動po]香港人日程表更新

信有神存在唔係咩問題

但信神會幫你就好有問題，
同你有親？點解要幫你？

太初有道，道與神同在，神即是道
道，例子1:
1+1=2
屬於無時間點
佢唔係由1000年前開始=2
1+1一直存在也一直等於2

道，例子2:
愛是永恆
一個女孩子死左1000年佢媽媽依舊咁愛佢
愛超脫時空不受時間限制

道，例子3:
太初有道，道與神同在，神即是道

善若為道，道必永存，道等於神，神即是道
不存在從何時起被創造，正如1+1=2不會有創造日期